想學 statistics, 有冇高手可以推薦 d 書

小弟想學好 statistics, 特別係 curve fitting 等，自己得好一般ge statistics 同 probability 底，而且都幾耐無掂數。但以前讀書數學唔錯 pure math 有 b, 大學讀 CS.

係咁ge case, 應該由邊 d 書開始睇?

Allan G. Bluman Elementary Statistics – a step by step approach

想學 curve fitting 點解唔讀 optimization/numerical analysis

因為想打好個底
有一堆 paper, 全部都有 d statistical model 想睇明

外星語言 回頭是岸

thank you, 有冇 d 寫得精簡 d ge textbook?

All of Statistics 同 All of Nonparametric Statistics by Larry Wasserman
兩本書好精簡咁 cover 左大部分 statistics 既 topics
岩有d math 底既人睇

download 左 pdf, 應該係我想要 ge, thanks

casella berger

做咩

識嘢喎ching, 呢兩本書係我prof嘅至愛，内容已經囊括咗八成undergrad stat major嘅課程 得time series同stochastic process冇係入面有啲可惜。
如果想學初階嘅time series, 建議你睇introduction to time series and forecasting; stochastic process 則建議睇probability and random process

Hogg ~ introduction to mathematical statistics

留個名先

呢兩本感覺唔太多人知，但我覺得佢寫到 statistics 個精緻。就算係讀過 stat 既人睇呢兩本書都會有唔少得著
兩本書係 Larry Wasserman 既course materials， 部分 lectures 可以係 YouTube 睇到
至於 stochastic process, coursera 最近出左個 course 係教 stochastic process。個人覺得唔錯。想學 stochastic 又冇咩時間睇書既人可以試下

btw ching 係咪做緊研究?

搭單問下有無D textbook岩自學用.
學黎係主要目的係應用,唔想花太多時間係D"作用唔大的證明"
但又學到一D統計數學上的計算技巧,因為自己數學又未太好,又唔想從新由0開始Calculus同linear algebra.
唔知咁樣講會唔會1999.唔介意書後有另外提供先修知識.

係呀，跟緊prof做研究，不過有好多嘢都唔熟

Brockwell & Davis
Grimmett & Stirzaker
?

見有咁多高手係度問多d

我知 R 係好多做 statistic 野ge 人都用, 但係個速度好慢
近排見 econ 果 d 人開始吹用 julia, 又話有好多 model ge package 可以用，有冇高手 comment 下?

stat 同 pure 係兩回事黎

我只係想帶出我係識 basic calculus

建議先用發展已經比較成熟既 language， R or Python 都係唔錯既選擇。Julia 始終比較新，好多野仲發展緊
(如果你對 stat model d spec 非常講究 R 會係較好選擇)